有幾多夫妻只係為左現實因素繼續喺埋一齊？

身邊見到好多夫妻結左婚好多年，甚至只係結左幾年
已經變晒做感情，見住好多人（男人多）喺出邊有另一個，留返喺屋企嘅另一半明明都知知地
但就為左下半世都叫有個人陪，抱住「佢仲識返屋企咪得」嘅心態，又或者係覺年紀都大無謂離婚咁煩又要同親戚朋友交代，又或者係為左仔女，繼續喺埋一齊

成日喺到諗當我老左如果出現呢啲情況應該點？
點解要為左有個人陪，就要委屈自己同一個對自己唔好只係為責任同現實因素而繼續一齊 ？

大家有冇諗過？
有冇人/父母都係咁？

每次諗到就好唏噓

不意外。。

我老豆老母應該係呢庭
無曬感情又唔離婚

但之後可能到個仔我係咁

我老豆老母就係咁，
不過上一代可能咁嘅情況多啲，
依家呢一代就算有仔女都會照離婚

其實我細個都好想父母離婚，
見住兩條友互相傷害

我既父母就係 感覺得出已經冇愛情，唔關心對方，只係維持住個屋企

婚姻真係大家一直愛大家
其實係唔係真係好難
成日都見到爸媽都為左責任而一齊
媽媽會關心爸爸 究竟係出於親情定係愛
抑或呢種只係感情同責任？

婚姻都係要努力經營
除左愛情 仲有性愛 加上性格 目標都要一樣

以前細個諗得太少
大左先明白 原來婚姻咁複雜
利申 無經驗
希望以後嘅另一半願意努力維繫 永遠都不累
雖然好難 但始終要對愛情有希冀

現實係咁

我老母有日講到明 唔離婚係因為我同細佬
我都唔知佢地之間仲有冇愛....返到屋企幾乎唔會同對方講野，分開瞓，但我感覺到佢地仲係關心對方，只係唔直接表達出嚟

但我用為中間人有時都覺得好辛苦
佢地兩個都好錫我，但係就少左一種家嘅感覺
我真係好羨慕身邊好close嘅家庭

距離同時間都好緊要
太近太遠都唔得
太耐又會變質

我明白 都可以理解
父母想比子女一個完整嘅家
始終破碎家庭對一個孩子成長真係好大影響
有時都想幫父母重拾愛嘅感覺
做細嘅真係好難
或者要等到有一日 佢地明白
子女有一日會離開 有自己嘅生活
而佢地係會一直走到最後嘅人

現實係咁，十幾二年咩都淡

一撚樣 由細到大都係我勸交 好辛苦